changed definitions of Safe and leakSecure

coq-formalisations/FullProduct/FullProduct.v
@@ -12,12 +12,6 @@ Definition ident := positive.
 
 Open Scope Z_scope.
 
-
-Arguments ok_lvalue [ops].
-Arguments ok_expr [ops].
-Arguments okSC_lvalue [ops].
-Arguments okSC_expr [ops].
- 
 Section FullProductTrf.
 
 Variable ops: opSig.
@@ -86,12 +80,12 @@ Fixpoint productTrf (c: cmd ops) {struct c} : cmd ops :=
  end.
 
 Definition initProduct: cmd ops :=
- Assign ok_lvalue (Const _ 1).
+ Assign ok_lvalue (Const 1).
 
 Fixpoint assumeVarRestr (v: VarRestr) : cmd ops :=
  match v with
  | [::] => Skip _
- | x::xs => Seq (Assume (Equal (ren_expr false (ValOf (Var _ x))) (ren_expr true (ValOf (Var _ x))))) (assumeVarRestr xs)
+ | x::xs => Seq (Assume (Equal (ren_expr false (ValOf (Var x))) (ren_expr true (ValOf (Var x))))) (assumeVarRestr xs)
  end.
 
 Variable vIN vOUT: VarRestr.
@@ -101,36 +95,21 @@ Definition fullProduct (c: cmd ops) : cmd ops :=
                            (Seq (productTrf c) (assumeVarRestr vOUT))))
      (Assert ok_expr).
 
-Definition trfState0 := mkTrfSt 0 (fun _ => 0).
-
-Definition Safe' lspec (c:cmd ops) :=
- forall st st' l, eval_cmd lspec st c l st' -> st'<>None.
-Definition leakSecure' vIN vOUT c :=
- forall s1 s2 l1 l2 ss1 ss2,
-   eqstateR vIN s1 s2 ->
-   eval_cmd lspec s1 c l1 ss1 ->
-   eval_cmd lspec s2 c l2 ss2 ->
-   exists s1' s2', ss1 = Some s1' /\ ss2 = Some s2' /\
-   (eqstateR vOUT s1' s2' -> l1 = l2).
-
 Theorem fullProduct_sound: forall c,
- Safe' lspec (fullProduct c) ->
- leakSecure' vIN vOUT c.
+ Safe lspec (fullProduct c) ->
+ leakSecure lspec vIN vOUT c.
 Proof.
-rewrite /leakSecure' => c H s1 s2 l1 l2 ss1 ss2 HIN H1 H2.
-move: {H} (H (joinState (s1,s2,trfState0))) => H.
-(* ??? tem interesse ???
-eqstateR vIN s1 s2 ->
-eval_cmd lspec s1 c l1 s1' ->
-eval_cmd lspec s2 c l2 s2' ->
-eval_cmd lspec (joinState (s1,s2,trfState0)) (fullProduct' c) ss
-/\ ss <> None -> s1' <> None /\ s2' <> None.
-*)
+rewrite /leakSecure => c H s1 l1 ss1 H1.
 move: ss1 H1 => [s1'|] H1; last first.
- admit (* H1 -> absurd H 
+ move: (H (joinState (s1,s1,trfState0))) => H'.
+  admit (* H1 -> absurd H 
 pq. eval_cmd lspec s1 c l1 None ->
-    eval_cmd lspec (joinState (s1, s2, trfState0)) (fullProduct c) ll None
+    eval_cmd lspec (joinState (s1, s1, trfState0)) (fullProduct c) ll None
 *).
+exists s1'; split => // s2 s2' l2 HIN H2 HOUT.
+admit (* pq prop. de fullProduct *).
+(*
+
 move: ss2 H2 => [s2'|] H2; last first.
  admit (* H2 -> absurd H 
 pq. eval_cmd lspec s2 c l2 None ->
@@ -150,14 +129,15 @@ split => // HOUT.
  /\ eval_expr s' ok_expr != 0 -> l1=l2
 *)
 admit.
+*)
 Qed.
 
 
 Theorem fullProduct_complete: forall c,
- leakSecure' vIN vOUT c -> 
- Safe' lspec (fullProduct c).
+ leakSecure lspec vIN vOUT c -> 
+ Safe lspec (fullProduct c).
 Proof.
-rewrite /Safe' /leakSecure' => c H st.
+rewrite /Safe /leakSecure => c H st.
 move => [st'|] l H' => //.
  (* H' -> !assertOK \/ eval_cmd lspec st (fullProduct' c) l None
    (1) -> absurd H
@@ -166,17 +146,22 @@ move => [st'|] l H' => //.
  *)
 inversion_clear H'.
  inversion_clear H1.
- admit.
+ inversion_clear H0.
+ inversion_clear H3.
+ inversion_clear H4.
+admit (* pq. eval productTrf <> None -> eval c1,c2 <> None
+e logo H contradiz H2
+*).
 inversion_clear H0; last first.
- admit (* simple *).
+ admit (* initProduct nunca falha *).
 inversion_clear H2; last first.
- admit (* simple *).
+ admit (* assume nunca dá None...  *).
 inversion_clear H3. 
- admit (* simple *).
-(* H2 : eval_cmd lspec st0 (productTrf c) l3 ss'
-   ===
-   eval_cmd lspec s1 c l1 ss1 /\
-   eval_cmd lspec s2 c l2 ss2 /\ ss' = Some st' -> ss1 = Some (st'.1.1)...
+ admit (* assume nunca dá None... *).
+(* se eval productTrf = None -> :
+    - eval c1 = None \/ eval c2 = None
+    - eqVIN s1 s2
+   mas então H (com a permissa que der None) conduz a absurdo...
 *)
 admit.
 Qed.
